［開多次］［有圖］ 想罷課嘅全部同我入嚟！！！

見到好多人話9月2號罷課，繼續「罷課不罷學」，寡人真係笑左，笑撚埋右。唔係搞分化，事實係我 覺得罷課好值得，好應該做。但諗下我地目標係咩先？五大訴求？連沖立法會都未直接 achieve到件事，唔通唔上堂走去聽啲政治明星同教授9 up會幫到件事？

醒下啦，罷課唔係咁搞，我哋一樣要罷，但罷黎係為左free返個人出來，去做其他有意義既野。其實我覺得坊間好少人講點解我地要罷課，以下係一啲我嘅見解：

一、罷課作為表態

屌你啦，出面打生打死，又再有兄弟比人拉，受傷，我哋係咪可以當咩事冇發生過咁留係冷氣房上堂先。咁樣對得住繼續喺街頭抗爭嘅手足咩？嚟緊九月頭都會繼續有罷工，人哋可以連食都唔揾，我哋連一齊罷課，表示團結都唔做，咁樣算得係英雄好漢咩？

二、罷課不罷休

其實我覺得罷課最主要既重點，就係大家離開課室，繼續參與抗爭。和唔和理非， 勇唔勇武，唔緊要。重點係free返人手繼續戰鬥，做文宣派單張嘅就繼續做，出街不合作運動塞鐵嘅繼續塞，格鬥嘅繼續格鬥，唔可以畀依幾個月既事就咁完。你諗下，暑假我哋咁疊馬都未打贏，咁如果我哋開學就縮返入去課室，咁仲點打？

三、罷課作為直接抗爭既一種手段

上個point講咗，罷課其中一個目標係free返啲人繼續係街上作戰。 但其實學校入面嘅戰場都好重要， 大家可以諗番自己嗰間大學。其實入面有好多依個政權既幫兇，例如你既校長同校董。如果有足夠多人嘅罷課同罷得夠耐，甚至搞到有好多人要defer，其實對第二年大學課程嘅安排係好有影響（因為下年 有啲科要開double位）， 甚至對下年全香港嘅fg 人數有影響， 咁樣可以喺勞動市場上直接畀政府壓力。而我哋唔上堂，喺學校繼續進行不合作運動，一樣會令到校方管治成本增加，令佢哋唔敢清算學生。

四、為運動保温

In the end，如果運動要達致勝利，佢嘅首要條件就係要持續到落去。喺罷課期間我哋要不斷咁係院校內外講返呢幾個月來發生嘅事，令到大家唔會對呢啲荒謬覺得盲目，變得唔再出嚟。全港嘅罷課就係為呢件事繼續提供熱度嘅最好方法，因為如果搞得成功，啲黨媒肯定日日都攻擊，想叫人唔記得發生咩事都難。

講咗四點點解要罷課，最後講多少少罷課希望達到嘅目標。

罷課要成功，當然要多人參與。但要點樣先可以令到多啲人參與呢？答案其實就係要將一啲校內嘅事同生活嘅事同五大訴求扣連。
例如嶺南嘅同學會知道要打何君堯，但其實講真何君堯冇咗，咪又會有下一個何君堯。所以嗰樣嘢係，我哋要多講何君堯事件背後反應嘅就係「警黑合作」、「警方濫捕」。問題唔止喺人度，仲喺個制度，所以一定要解散警隊bababa， 咁先可以令到多啲同學 出嚟。

結論：罷課不罷學out晒date，面對今時今日嘅局勢，我哋係要罷課不罷休，即使開學，但仍然要抗爭到底！

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

推呀！

罷課不罷休

推！

都唔係好高門檻啫，有人一齊做就好了！

罷課不罷休！

之前睇左你個post，寫得好好！好有啟發性

推爆佢

借你post 推一推,
我地無時間喇

林鄭叫我地對2019年施政報告提出意見

推